中銀香港客戶資料「被送中」 開戶借貸審查文件交廣西附屬公司處理 金管局批准

⋯⋯據悉，「被送中」的中銀客戶資料包括開戶及借貸文件。相關的文件處理和客戶盡職審查重檢工作，都會由中銀香港全資附屬公司 — 中銀金融服務（南寧）有限公司處理，這意味著大量香港客戶個人及資產資料「送中」。

中銀金融服務（南寧）有限公司於 2019 年 9 月成立，今年 3 月曾在中國的大學校園大規模招聘 80 人，招聘廣告列明公司主要為中銀香港（包括中銀東南亞的分支機構）提供銀行營運服務支援，按客戶交易指示，完成相關營運處理。又指公司是中銀集團區域化發展的部署之一，希望透過標準化及集中處理，降低成本。招聘條件列明若能夠以粵語工作、具良好英語能力會獲優先考慮。

誠懇呼籲唔好再舉美國旗，你唔係美國人又搞佢哋支旗，美國人會好反感

#1 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

宜家放啲錢係銀行安唔安全？

中銀

其實電訊商都係